# Учёт успеваемости студентов по курсу ВВПД

## Оглавление
1. [Описание проблемы](#Описание-проблемы)
2. [Функционал](#Функционал)


## Описание проблемы
Ведение учёта успеваемости студентов по дисциплине «Введение в профессиональную деятельность» на момент c
2018 года по нынешнее время происходит в онлайн-таблицах Excel. Это затратно по времени, лишает преподавателя
большинства полезных возможностей по работе с табелем успеваемости, так как он вынужден заполнять много
форм вручную. При этом могут возникнуть ошибки, которые потом почти невозможно исправить (в основном
ошибки форматирования и расположения данных). Вся работа с такими таблицами сводится к постоянным (пускай
и не самым сложным) повторяющимся действиям, короче говоря - рутине.

### Функционал
- Хранение всех данных на сервере для удалённого совместного доступа:
    - О студентах: ФИО, группа, форма обучения, ссылку на страницу ВК, ссылку на аккаунт GitLab;
    - О практических работах: название, описание;
    - О достижениях: название, условие получения (описание), изображение;
    - О группах: год зачисления, номер группы, номер подгруппы;
    - Об оценках: практическая работа, сдавший студент, оценка за защиту/дедлайн, дата сдачи.
- Возможность самостоятельно добавлять студентов, работы, достижения и новые группы
- Выставление оценки в формате «дедлайн/защита» по 100-балльной шкале;
- Вычисление оценки за дедлайн на основании текущей даты и даты дедлайна практической работы;
- Наличие общей таблицы по конкретному потоку и таблиц для отдельных групп (фильтр по группе);
- Возможность сортировки по:
    - ФИО;
    - Среднему баллу;
    - Количеству достижений
- Автоматический расчёт среднего балла по результатам текущих работ;
- Подведение итогов по результатам курса (идёт на зачёт\экзамен, оценка автоматом, не допущен);
- Ведение учёта полученных студентом достижений:
    - Все доступные для получения студентом достижения (выглядят тусклыми, серыми);
    - Все полученные студентом достижения (выглядят ярче, в цвете);
    - Все обещанные студенту достижения, но по какой-то причине, не выданные на руки.